export const quizData = [
  {
    id: 0,
    question: `Los únicos organelos presentes en las células procariotas son?`,
    options: [`Nucleolo`, `Todas`, `Ribosomas`, `Usosomas`, `Ninguno`],
    answer: `Ninguno`
  },
  {
    id: 1,
    question: `Los Microtubulos, microfilamentos y filamentos intermedios conforman el?`,
    options: [`Citoesqueleto`, `Todas`, `Aparato de Golgi`, `Ninguna`, `Ninguno`],
    answer: `Citoesqueleto`
  },
  {
    id: 2,
    question: `En la organización jerárquica de los seres vivos, el orden que se sigue es?`,
    options: [`Órgano, célula, tejido, población, biosfera, ecosistema`, 
    `Todas`, `Célula, órgano, tejido, organismo, población, comunidad, biosfera`,`ninguna`,`Célula, tejido, órgano, organismo, población, comunidad, ecosistema`],
    answer: `ninguna`
  },
  {
    id: 3,
    question: `El ultimo nivel de organización que existe en el planeta es?`,
    options: [`La comunidad`, `El ecosistema`, `La biosfera`,`Todos`,`Ninguna`],
    answer: `La biosfera`
  },
  {
    id: 4,
    question: `Cuál de las siguientes son características de los seres vivos?`,
    options: [`Se reproducen`, `Responden a estímulos`, `Son complejos y están organizados`,`Todos`,`Ninguna`],
    answer: `Todos`
  },
  {
    id: 5,
    question: `Los bioelementos primarios, que forman parte de un ser vivo son?`,
	options: [`Oxigeno (O), Azufre (S), Hidrogeno (H)`, 
	`Nitrógeno (N), Oxigeno (O), Calcio (NA)`, `carbono (C), hidrógeno (H), oxígeno (O) y nitrógeno (N)`,
	`carbono (C), Ástato (At), Oxigeno (O), Calcio (NA)`,`Hidrogeno (H), Cloro (CL), Oxigeno (O)`],
    answer: `carbono (C), hidrógeno (H), oxígeno (O) y nitrógeno (N)`
  },
  {
    id: 6,
    question: `Las especies vegetales poseen?`,
    options: [`Pared Celular`, `Cloroplastos`, `Células eucariotas`,`Todas`,`Ninguna`],
    answer: `Pared Celular`
  },
  {
    id: 7,
    question: `El sistema de nomenclatura binominal o binomial fue establecido por?`,
    options: [`Linneo`, `Darwin`, `Lamark`,`Pasteur`,`Ninguno`],
    answer: `Linneo`
  },
  {
    id: 8,
    question: `El sistema nomenclatura binomial está constituido fundamentalmente por?`,
    options: [`Especie y género`, `Genero y especie`, `Genero, especies y familia`,`Subgénero y genero`,`Ninguno`],
    answer: `Genero y especie`
  },
  {
    id: 9,
    question: `La parte de la tierra donde existe vida, que consiste en una película delgada que se desplaza sobre la superficie de la tierra se llama?`,
    options: [`Ecología`, `Biosfera`, `Recurso natural`,`desarrollo sostenible`,`Ninguno`],
    answer: `Biosfera`
  },
];